Alistirma - Adim1

Abstract bir Sekil sinifi yaratmaniz isteniyor. Bu sinif tanistir(), alanHesapla() ve cevreHesapla() fonksiyonlarini icermelidir.
Shape sinifindan turetilmis Daire ve Dikdortgen siniflarini yaratin. 
Bu siniflarda daha once belirtmis oldugunuz fonksiyonlari gercekleyin (override).
Bu gerceklenen fonksiyonlar asagidaki ifadeleri yazmalidirlar

1) void tanistir() - eger nesne bir dikdortgense "Ben dikdortgenim!"  nesne bir daire ise "Ben bir daireyim!" yazdirmalidir
2) double alanHesapla() - Seklin alanini dondurmelidir
3) double cevreHesapla() - seklin cevresini dondurmelidir

Herbir sinif icin gerekli uyeleri belirleyin.
main kısmında uc adet polymorphic fonksiyon yazin: sekilTanistir(), sekilAlaniHesapla() ve sekilCevresiHesapla(). Bu uc fonksiyonun polymorphic olmasi icin fonksiyonlara hangi pointeri gondereceginizi dusunun. 

main fonksiyonunda iki nesne olusturun ve bu nesneleri polymorphic fonksiyonlara parametre olarak gonderin ve ilgili hesaplamayi yapin.

mesela eger dikdortgen nesnesi polymorphic "sekilTanistir" fonksiyonuna gonderilirse asagidaki ciktiyi uretmelidir:

eg.
Ben bir dikdortgenim!
Alanim: 10, Cevrem: 14

Benbir daireyim !
Alanim: 28.26, cevrem: 18.84

Alistirma - Adim2

Daire, Dikdortgen ve Sekil siniflarina ait destructor fonksiyonlarini gercekleyin.
Ve her birinin icine basit bir mesaj yazin ornegion Sekil icin "Sekil yikici", Daire icin "Daire yikici" vs.
Bu islemden sonra programi derleyin ve hangi destructorin ne zaman cagrindigini gozlemleyin.


Simdi Sekil pointeri olarak Daire ve Dikdortgen siniflarindan dinamik olarak iki nesne yaratin.

Ornegin Sekil* dikdortgen1 = new Dikdortgen(2,3)


Daha sonra bu nesneyi silmeyi unutmayin.

Sildiginizde hangi Destructorin cagrildigina bakin.

Farkettiginiz gibi sadece Sekil nesnesine ait destructor cagrildi. Bu durumda dikdortgen nesnesine ait uye verilerin bulundugu hafiza 

bolgesi sisteme geri verilmemistir. Bu hafiza kacagini (memory leakage) engellemek icin ne yapmalisiniz?


